蘋論：跪了不夠還要舐 奴才的基本法 - 李平

蘋論：跪了不夠還要舐 奴才的基本法 - 李平

港澳辦、中聯辦批鬥郭榮鏗，更肆意閹割《基本法》22條，自封香港太上皇，有釋法權、監督權、指導權，特府官員、親共政客齊齊附和。林鄭月娥、鄭若驊、葉劉淑儀、湯家驊、曾鈺成、譚惠珠、譚耀宗、李慧琼，一個個跪了不夠還要舐，每提一個姓名都令人作嘔，如果要重複他們的言論，將讓讀者至少嘔多一個星期。《基本法》由小憲法演變成授權法、垃圾桶和兲朝法，再次驗證香港官場的基本法就是舐共，如果不是這幫奴才又跪又舐，一國兩制豈會如此加速消亡？

小憲法 被斥港獨心態變授權法

早有輿論指出，中國官場奉行的三大「基本法」（領導的看法、領導的想法、領導的講法），在香港官場演變成舐共基本法──決策緊跟中共看法、行事緊跟中共想法、說話緊跟中共講法。至於《基本法》未如《中英聯合聲明》一樣，被中共公然以過時文件宣佈作廢，不是有礙國際觀瞻，而是可以打着法治的幌子，肆意加減，還有比它更方便的統治工具嗎？

《基本法》在1990年完成立法後，一度由中國學者到香港各界都以「小憲法」相稱，前律政司司長梁愛詩也說香港擁有一部「成文小憲法」。如果套用中共的政治術語，《基本法》的一個中心、兩個基本點，就是以一國兩制、港人治港、高度自治為中心，前承《中英聯合聲明》、後續50年則可視為這部小憲法的兩個基本點。

然而，香港主權移交10年後，2007年在紀念《基本法》實施10周年座談會上，全國人大委員長吳邦國首次提出《基本法》的兩個「基本點」是中央授權、行政主導。《基本法》變成了授權法，小憲法後來被指有損中國憲法的地位，《人民日報》更批判「小憲法」之說是港獨心態，斥之「把香港視為一個獨立或半獨立的政治實體」。

此後，《基本法》成為包裝中共看法、想法、講法的工具，無中生有地出現行政主導論、特首篩選論、莊嚴宣誓論等政治垃圾，只要蓋上全國人大的橡皮圖章，就可以變成供香港法院執行的法律。《基本法》變為垃圾桶，還美其名曰「依法行政」。

始料不及的是，中共現在連藉全國人大釋法過橋也懶得再做，港澳辦、中聯辦自行解釋《基本法》22條，把自己獨立於中央政府所屬部門之外、不受22條規管，以致林鄭政府的政制及內地事務局追不上車，要一日三易稿，才把兩辦從被22條中撈出來。

兲朝法 條文不變內容可加可減

一部法律，條文不變，內容如此可加可減，真的是太有中共特色了，《基本法》由香港小憲法、授權法、垃圾桶，正式淪為兲朝法，其中心是朕即國家朕即法，兩個基本點是法律姓黨、香港姓黨。香港那些以舐共為基本法的高官、政客，跪迎兩辦聖旨不足為奇，但被強暴還要自認對聖旨理解不透而道歉、被套上緊箍咒還要叫爽，又豈止是一個賤字所能形容。

《基本法》已成為擁立兩辦為太上皇的兲朝法，曾國衞昨日所謂真心擁護《基本法》的標準又是甚麼？上屆立法會、區議會選舉問的是支持或反對港獨問題，9月立法會參選人，如果不擁護兩辦為太上皇就要被DQ嗎？聶德權昨日所謂公務員按《基本法》享有集會自由，但要維護政治中立，你一晚可為《基本法》22條發三稿作三種解讀，如此舐共何來政治中立、何來《基本法》權利？所幸，香港人已覺醒，不懼中共、港共的打壓而砥礪前行，「爾曹身與名俱滅，不廢江河萬古流」。

李平
周一至周六刊出